(1/3不保？)朱凱廸鄭松泰遭入稟案月底開審 按照上周裁決 極有可能被DQ

朱凱廸鄭松泰遭入稟案月底開審 若被DQ建制可趁機攝位
2017-07-17

新界西直選議員朱凱廸和鄭松泰，同遭一名姓羅市民入稟取消議席，案件於月底開審。朱凱廸指，早前由市民入稟的要求法庭DQ他們議席的官司，均是「雪了入雪櫃」，但如今有一宗針對他和鄭松泰的官司，「由雪櫃攞番出嚟」，明顯是等待有關政府DQ四位議員的官司結果。朱凱廸指，6位議員遭法庭褫奪議席後，他和鄭的議席很可能也被挑戰。案件已排期於本月26日進入審訊期。

朱凱廸指，他和鄭松泰會各自找律師應對，他又認為，此案針對他和鄭松泰有政治意味，因為兩人同屬新界西選區，一旦兩人議席被取消，就可令建制派在補選中取得一席。他認為，整場DQ不同議員有其計劃，若有更多人被DQ，市民將會崩潰，失去對政府的信任。他認為林鄭月娥應糾正過去做法，不只是派錢，挽回昔日造成的破壞。他指，上周由政府入稟取點消議員資格的案件已成為案例，為日後取消其他議員資格的案件開路。

鄭松泰指，是次案件很明顯是由親建制提出，而按照上周的裁決，他和朱的議席極有可能被褫奪議席。
<蘋果>

係時候反攻大陸喇
建制都有唔少人宣誓玩嘢或平日發言內容同宣誓內容有可能被DQ

立法會議事規則第46條規定，取消議員的資格、發回重議的法案、彈劾特首、修改基本法、修正《基本法》附件一行政長官產生辦法及修正《基本法》附件二立法會產生辦法，須取得至少三分之二立法會議員同意才獲通過。

有鬼錢搞司法覆核咩

去到邊個POINT保共陣營會有2/3？

無限DQ民主黨同公民黨？

呢個臨界點一突破

DQ晒泛民

立法會將會係100%保共天下

新一屆全體立法會議員名單出爐 非建制派佔30席

30-8(被DQ)=22

以後唔洗投票啦

保共 40 VS 泛民 22

差少少保共就過2/3, 可以無限DQ啦！

其實而家都唔需要改議事規則
主席話比夠時間討論要表決就表決架啦
拉布早已被廢

政府稱視乎上訴安排補選

【本報訊】社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰、劉小麗及姚松炎4人被高等法院裁定宣誓無效，連同早前青年新政游蕙禎及梁頌恆，先後有6人失立法會議員資格。政制及內地事務局局長聶德權昨表示，要視乎未來的司法程序，包括梁游案下月25日上訴許可聆訊的結果、其餘4人是否上訴等，才能決定6個議席的補選何時進行；至於分開兩次補選或是一併補選，現時段較難交代。
聶德權昨出席電台節目時表示，根據《立法會條例》要求，立會秘書得悉有議席出缺時，須在21日內在憲報刊登公告，選舉管理委員會會按照法例規定及實際情況安排補選工作。補選安排通常要4至6個月時間準備，當中要考慮人手調動、票站場地安排及公帑運用。

須待梁游案結果

他指，梁游案下月25日終審法院有上訴許可聆訊，故要視乎聆訊結果、法律程序是否完成，才能進行補選；另外4人也要視乎他們有否上訴。若梁游二人敗訴能否參加補選，聶稱會按法律處理，不評論個別個案。至於政府會否在泛民失去直選分組點票否決權時推具爭議性政策，他未正面回應，只稱推動政策會爭取社會支持。
■記者嚴敏慧
<蘋果>

所謂守1/3 根本意義唔大

如果係布基纳法索, 一早立法會及法庭大樓已被燒通頂

港豬仲諗緊總辭唔總辭！連西非窮國也不如！

修憲求四度連任惹民憤 西非小國萬人示威燒國會 布基納法索總統辭職

西非國家布基納法索（Burkina Faso）民眾不滿執政27年的總統孔波雷（Blaise Compaore）踐踏民主、發動修憲以求第四度連任，前天（周四）全國各地有成千上萬人示威，甚至火燒國會，遭軍方實彈鎮壓。惟民眾未被嚇退，昨天繼續上街，孔波雷在群眾壓力終於下台，武裝部隊總參謀長特拉奧雷（Honore Traore）隨即宣佈接任國家元首。

現年63歲總統孔波雷昨日透過當地電視台發表聲明：「我已履行了職責，為了國家最高利益，我現在下台。在權力真空下，國家進入過渡期，於90日內舉行自由和具透明度的選舉。」他解釋，下台是為免軍方分裂並維護國家民主

觸發今次政治危機的，是孔波雷自1987年發動政變上台至今，一直死皮賴臉不肯退。明年他的任期終於屆滿，受憲法所限不能尋求連任，但早前他竟提出修憲，引發全國民主怒潮。

首都瓦加杜古前日有數以萬計人上街，部份人衝擊國會，遭軍隊以實彈和催淚氣對付，但示威者未被驅散，在重新部署後突破軍隊防線，闖入國會，更在國會內縱火，也在街上燒車。反對派指約有30名示威者被殺，上百人受傷。示威者並闖入其他公共機構，包括在國營電視台破壞和搶掠。國會議員和政府官員住所也受襲。

修改議事規則 唔駛2/3
只係要分組點票
計做如果六席補選
建制如果攞到2席
係直選組別將會多過泛民
即係話分組點票
兩個組別建制都勝

連繁體支那也不如！

個乜柒連線, 係咪連線打ONLINE GAME的？
電競方面連線？

港豬真係最低賤的物種

根本共匪及其傀儡一直咁寸,
係因為佢地未見血囉

香港人 wfc

自由嘅可貴
黑柴高尚過黃皮狗

香港係咪玩完

反對總辭議員出來講2句

補選前後建制都已經2個分組過半
補選前,建制16,民主派14
地區選5席,建制2,民主派3
補選後,建制18,民主派17

dq埋朱凱廸鄭松泰
補選前,建制16,民主派12
地區選7席,建制3,民主派4
補選後,建制19,民主派16

全體70席計3分2=47席
建制而家得40, dq 8個(7直選+1功能)都只係攞到3個(直選)

官司贏硬緊係唔取消，判宣誓無效可以back date，要嘔返D錢出黎，破左產無得再補選

建制b隊有分別咩

連登仔最開心

泛民肯土喺個竇到捐返出嚟未呀

第一次覺得 支那人真係最惡劣的種族

最大爭議點係懸空議席包唔包係全體議席

成個議會制度基本上都已經徹底崩潰

上次議會都係垃圾
但老鼠成 年代 起碼都做下樣

其實就算再DQ多幾個, 之後林鄭宣佈每個香港人有5000蚊現金津貼。我諗民望根本唔需要擔心。

習近平權力越穩 獨裁越加劇
(其實唔單止香港 台灣又係
支國內部封鎖都加劇)

堆所謂 支共有好人
好像光明頂果條友 應該攞哂去堆肥

原來閣下用5000就可以收買

肥佬黎條水喉閂咗水制，泛民就算吧啦

每個人都有個價收買。我舉個例子係想講大部份香港人個價都係5000咁上下。

件事過左幾日, FB睇返已經冇咩人再跟進件事

其實唔出庭算唔算敗訴要俾訟費？

要返工，不了

假如兩條友仔現在自已辭職
之後官司又打輸
駛唔駛嘔番出來？

應該要，DQ有追溯

梁游單野個官懶有說服力咁列舉勁多point
之後個單已經就咁一兩個point 就搞掂
呢單直頭加野係前後都同係中間加一樣死，即刻判輸

自己辭好似無得參加個補選

講到最後 要緊要過到篩選

最後鄺仔都過唔到1

唔合資格既人可以投票但唔駛推翻
4x100接力10年內查到有人食左禁藥都要成隊取消啦
點解錢又要追但投票又唔駛重投
玩撚哂

真係好on9

人大釋法本身就係玩撚晒
今次就係話你知佢鐘意幾時轉規則就幾時轉

想問有冇人司法覆核過班建制既宣誓？

all failed

唔受理

所以要出茅招

heidi仲話同林病講數

支持焦土....
朱係票王 佢dq反對聲最大

DQ晒佢啦 講真 投票完全無意思

DQ埋新界西雙雄就好睇

非正式統計新西後生仔投佢兩個

建制b隊 火燒連環船

被人DQ想以後再次參選
可能過唔到政治篩選呢關
因為參選者要支持基本法 愛國愛港
但佢地因違反基本法被判DQ
大大個利理由唔比係入閘？

如果票王都dq埋焦土真係可能起到
成十慢選票

之後同佢地同一個組織eg gphone都唔入得

有資格參選非建制派人越來越少？

人大
田少都唔參得

梁振英咁撚高章

羅振英

求其搵條粉腸告就令林鄭無得避 要聽跟梁振英條路

所以睇個官
都係r j既話就gg

鄺仔完左加左香港人加油
rip

就算過到關參選
隨時被5毛申請司法覆核？

票王特首選舉果陣先俾班黃絲屌，話佢唔投john tsang ，但班友應該善忘

放心 無論你DQ幾多個
泛民都唔會反抗
以不變應萬變

唔衰宣誓都有其他方法dq

仲諗住做王
原本你班友唔搶灘，就可能任班共狗簡既
依家你班友搶灘，老共即刻cool票

仲同你推政改咩 on9

根本增設政治篩選時
就應該出來抗爭
但班友仲扮瞓搶位

再唔得既
派夠10000都得

咁快唔記得周永勤？
佢要玩你係建制都可以玩死你

我想知如果有議員o係今次補選前過身
咁個議席會唔會一併補選?

你算到邊個就快死？

梁天琦入唔到閘反而好過比人dq要回水同比訟費
但個時仲以為可以獨善其身

前有確認書後有jr dq
天琦dq嗰陣都已經話呢個立法會你玩埋我嗰份

松秦唔dq都比人彈劾（3分2）

明眼人一睇就知無得玩
但係都要食飯 供樓

哭左 熱血要滅團了

陷港剷

冇嫁啦
國字讀到走咗音都dq
大大聲嗌全民制憲呢啲死撚硬

選輸倒貼
選贏比人dq仲甘
仲食乜飯供乜樓

講一個字又係dq
100個字又係dq
糧油最好彩，又唔駛白做，又表達最多

btw鉛水同香港人加油都gg

人算不如天算
仲要回水
如果唔服 打官司隨時破產

依家比訟費都蝕埋啦
最慘個個都係新議員搵都未搵過就倒貼

繼續dq啦
Dq淨班建制b隊厚住面皮玩落去
尤其係白鴿黨

會唔會法官認為呢d案應由政府提告，駁回呢次官司？

應該唔會，《立法會條例》 第73條(1)寫明選民都可以提出，而條友係住荃灣，所以可以對新界西議員提告。

再加埋佢地兩個
總共有幾多選票俾人dq

熱血公民屌泛民仲多過屌建制到要俾人DQ, 無陰公啊！

正白旗旗主同票王挾十幾萬票都要死

鄭松泰真係陰公，上年9月一選到就玩中出，BB剛剛出世，佢就被DQ，個議席無左，隨時大學都唔同佢續約......報應？

保皇黨玩到咁大遲早玩出人命

死果個唔係自己，佢地理得你

所以fb流露出一中出成千古恨

鄺仔4xxxxx票都會死

dq埋下一輪鄺仔就成百萬

睇你唔順眼既 宣誓有懶音都可以收你皮

咁樣dq法搞到好多泛民破產

真係我張票投嚟係做乜鳩

班保皇黨都控制晒議會 係要做到咁肉酸 做到咁盡

反正都係dq多幾個啦
大和解呀拿

你簡邊個dq邊個，徙你腳力

如果呢2個都gg埋，咁法官為左公平，之後市民jr埋其他張超雄，廊仔個d全部都gg

我要真焦土 DQ曬佢啦

dq埋呢2個即係要dq埋剩低個6個真焦土

好想知無晒泛民既議會係點應該會冇人發言全部直接投票

屈機嘅，阿爺都係焦土派

真係想睇呢一日

開會議程係逐個高官表揚

北韓咪行緊囉

新西攞2席出來選既話
鄭松泰應該入唔返

我估原班人馬報名一刻已dq

到時又有排拗政治倫理
民主派應唔應該派人入閘
補本土自決派報名期後俾人dq個位
派既話到時唔dq就2邊攤薄,分分鐘俾建制配票攞哂2席
冇派人補位但dq咗既話1樣俾建制攞哂2席

如果dq應該都入唔到閘

dq比你上訴成功下屆都係入唔番閘

其實剝奪參選資格單覆核完左未？

排到2046

法庭好公正

其實法庭點分先後？
有冇巴打可以詳細講下

DQ曬最高票嗰啲囉

同共產黨講釋出善意？

蟲太 朱凱迪 鄺囝

仲有九西劉小麗

成個制度已經失效
又篩選又DQ
都唔知投票來做咩鬼？！

入到都西你出去
新加坡咁(不過新加坡起碼民生ok 香港民主又無民生又比班仆街賣哂

因為搵食基因太過勁

個選舉制度唔改番無政治篩選
撤回釋法 無DQ
唔使旨意再去投票

香港搵食都搵唔到

西都得好少人簡
入到又比人西走
仲係度focus補選真係

香港人幾時先醒

假設一個中產，係睇唔順眼而家咁㗎喇
但係出嚟抗爭會攪到無咗份工，咁仲可以點做

根本好多老屎忽，無腦港豬就係入左呢個loop
搵唔到食 -> 努力啲搵食，顧好自己 -> 唔理野 -> 政府搞到你生活更差，物質，非物質 -> 政治=煩 -> 結果生活差 -> 搵唔到食

就係唔用腦

有冇法律撚解釋下點解可以極速開審？

而陳浩天jr 左成年都未完？

林鄭月娥唔係戇鳩嘅, 一地兩檢通過後咪同你哋「 修補關係」囉

今時今日仲駛唔駛跟你攪咁多無謂嘢
有咩議案過唔到
遲吓修改埋議事規則
跟拍掌通過一樣

唔係唔醒
根本香港人都唔重視呢個地方

離地中產多的是

好似真係可以舉手通過

部份泛民簽署確認書
默默地接受政治篩選
參選權利是否被剥奪？
立法會功能是否失效？

之前覆核王有解釋過，申請法援要排期等；今次呢條友應該係共狗直接課金俾佢玩；因為之前有條仆街請法援DQ8個泛民俾法庭ban左唔準

接受咗啦 政治妥協呀嘛
dq係至高無上嘅法官判決 之後又一定會話要尊重法庭尊重判決又妥協嫁啦 好忍辱負重嫁佢哋

今次係針對自治及港獨
下次會唔會加入新參選標準？

如果朱迪同松泰收左皮
白鴿鉛水同香港人加油都會dq
之後公民袋都dq埋，尊重法庭決定丫拿，自己人都

不如學中國大陸加入預選

直接改基本法唔洗再選啦咁

班飯民去做雞好過啦

新界西一補選， 泛民應該保住朱凱迪，至於正白旗旗主就涷過水

根本冇可能全取2席

兩人被DQ違反基本法
入到閘先講
泛民 建制應該各1席

想問新東同九西要補2席但係咪都係行單議席單票制？

搶唔到議席就同時DQ兩個，不如下次直接列明要黨員先可以選啦

【DQ四議員】非建制派補選至少失2席 失分組點票否決權

繼青年新政梁頌恆及游蕙禎被政府褫奪立法會議員資格後，法庭再裁定政府司法覆核勝訴，認為羅冠聰、劉小麗、梁國雄及姚松炎的宣誓不合規格，宣佈由去年10月12日宣誓當日起計，4人議席失效，若上訴失敗，便有6席要補選。科大社會學部副教授成名預計，建制派在九西及新東應最少奪2席，地區直選議席將增至18席，相反非建制派會減至17席，喪失在分組點票時的否決權。

他分析，在九西及新東的兩大選區，建制派必然會派人參選，即使泛民派代表出戰補選，在比例代表制下，估計建制派會在九西及新東取得最少2席。而只有1席出缺的港島區，將按單議席單票制補選，估計對非建制派有利。

至於非建制派能否有策略可全奪回6席，他稱，「我覺得係悲觀」，因在比例代表制下，建制派有一定核心的支持者，即鐵票，認為非建制派「無可能6席贏返晒返來」。

2席比例代表制
都係最高票果2張名單
排頭位果個入到

而家已經即時喪失
今屆餘下時間補選前後都贏唔返
建制派等10月復會就會開始改議事規則

2席比例代表制
都係最高票果2張名單
排頭位果個入到[/quote]

計埋新西 可能失3席

其實有冇得重疊選區果幾個，一個上訴一個唔上訴逼三條柒拆開黎選

等梁游終審判決就成定局

上訴終審輸埋要俾$3百萬

就算係佢話民主派仲有10幾個排隊等聆訊
全部完哂先選都吹佢唔漲

儲錢鋪定路移民
咪聽高登仔9up
班友自己走唔到梗係叫人唔好走
拎左passport再返來都叫有後路

等埋先選 隨時直頭得番幾個（如果Heidi 泰博。。。。難民父 慢bit 鄺仔 icac佬 月巴堅 etc全部dq）

佢2個睇上次dq4份判詞都肯定

泰博個位應該會俾建制拎埋添

【宣誓風波】終審法院於8月25日 處理游梁終極上訴許可申請

係咪唔批既話就正式結束?

痴撚線

而家唔使jr佢地啦

建制派議員出個彈劾案都可以取消哂所有非建制派議員

應該話。佢地8個全部都gg
立會得番15個非見制
得番幾個直選

仲有膠樽 同小雲

總辭抗爭啦

其實點解DQ左要嘔返啲錢出黎?

因為平行時空
佢地從來都冇做過議員

建呀ching 幾次都打錯

如果果時選左西瓜而唔係大局為重
情況會唔會有唔同？

但係佢地既表決又照成立

最後得番班專業人士